*СИНИЙ АЛЬБОМ* (1979)
		Электрический пес

>		 D      D/G  D      Hm
		Долгая пам---ять - хуже чем сифилис,
>		  Em(II)             A(V)
		Особенно в узком кругу.
>		  D      D/G D   Hm
		Идет вакханалия воспоминаний
>		   Em(II)           A(V)
		И не пожелать и врагу.
>		      G(III)         Em(II)
		И стареющий юноша в поисках кайфа
>		 D                      Hm
		Лилеет в зрачках своих вечный вопрос
>		   D                  Hm
		И поливает вином и откуда-то сбоку
>		      Em(II)               A(V)              D
		С прицельным вниманием глядит электрический пес.

		И мы несем свою вахту в прокуренной кухне,
		В шляпах из перьев и трусах из свинца,
		И если кто-то издох от удушья,
		То отряд не заметил потери бойца.
		И сплоченность рядов есть свидетельство дружбы
		Или страха сделать свой собственный шаг,
		И над кухней-замком возвышенно реет
		Похожий на плавки и пахнущий плесенью флаг.

		И у каждого здесь есть излюбленный метод
		Приводить в движение сияющий прах:
		Гитаристы лелеют свои фотоснимки,
		А поэты торчат на чужих номерах.
		Но сами давно звонят лишь друг другу,
		Обсуждая насколько прекрасен наш круг,
		А этот пес вгрызается в стены
		В вечном поиске новых и ласковых рук.

		И женщины те, что могли быть как сестры
		Красят ядом рабочую плоскость ногтей
		И во всем, что движется, видят соперниц,
		Хотя уверяют, что видят б...
		И от таких проявлений любви к своим ближним
		Мне становится страшно за рассудок и нрав
		Но этот пес не чужд парадоксов -
		Он влюблен в этих женщин и с его точки зренья он прав.

		Потому что другие здесь не вдохновляют
		Ни на жизнь, ни на смерть, ни на несколько строк,
		И один с изумлением смотрит на запад,
		А другой с восторгом глядит на восток.
		И каждый уже десять лет учит роли,
		О которых лет десять как стоит забыть.
		А этот пес смеется над нами,
		Он не занят вопросом каким и зачем ему быть.

		<D>,<Hm>,<Em(II)>,<A(V)> } 2 раза
		<G(III)>,<Em(II)>,<D>,<Hm>
		<D>,<Hm>,<Em(II)>,<A(V)> -- <D>

		У этой песни нет конца и начала
		Но есть эпиграф в несколько фраз:
		Мы выросли в поле такого напряга,
		Где любое устройство сгорает на раз.
		И, логически мысля, сей пес невозможен,
		Но он жив, как не снилось и нам, мудрецам,
		И друзья меня спросят: "О ком эта песня?"
		Я отвечу загадочно: "Ах, если б я знал это сам".

PS:		<Em(II)> - сдвинутый <Dm>